# Модуль добавления биграмм в тематические модели
Данный модуль осуществляет выбор и добавление наиболее подходящих биграмм в
тематические модели PLSA-SIM и PLSA-ITER.

При добавлении в модель PLSA-SIM выбираются топ-N биграмм из переданных на вход.
При добавлении же в модель PLSA-ITER добавляются всевозможные, образуемые с
помощью первых 10 униграмм в каждой теме.

## Необходимые инструменты для сборки
1. Язык Python для запуска скриптов на Python
2. Библиотека *NLTK*, написанная на Python, вместе с модулем *stem* для
стемминга слов: Ланкастерского университета и Snowball (*http://www.nltk.org/*)

## Запуск
1. Для модели PLSA-SIM:
`./add_bigrams_to_plsa_sim.py <входной файл с данными об униграммах>
<входной файл со словарём униграмм> <входной файл с данными о биграммах>
<входной файл со словарём биграмм> <входной файл с добавляемыми биграммами>
<выходной файл с данными об униграммах и добавленных биграммах>
<выходной файл со словарём униграмм и добавленных биграмм>
[ -n <число добавляемых биграмм> ]
[ -s <выходной файл с множествами похожих униграмм и биграмм> ]`

2. Для модели PLSA-ITER:
`./add_bigrams_to_plsa_iter.py <входной файл с данными об униграммах>
<входной файл со словарём униграмм> <входной файл с данными о биграммах>
<входной файл со словарём биграмм> <файл с полученными темами>
<выходной файл с данными об униграммах и добавленных биграммах>
<выходной файл со словарём униграмм и добавленных биграмм>
<выходной файл с множествами похожих униграмм и биграмм>
[ -n <число первых униграмм> ] [ -l <язык> ]

1. *Входной файл с данными об униграммах* - файл с данными об униграммах,
встретившихся в текстовой коллекции (результат работы модуля InputConverter)
2. *Входной файл со словарём униграмм* - файл со словарём униграмм, встретившихся
в текстовой коллекции (результат работы модуля InputConverter)
3. *Входной файл с данными о биграммах* - файл с данными о биграммах, встретившихся
в текстовой коллекции (результат работы модуля InputConverter)
4. *Входной файл со словарём биграмм* - файл со словарём биграмм, встретившихся
в текстовой коллекции (результат работы модуля InputConverter)
5. *Входной файл с добавляемыми биграммами* - файл, содержащий добавляемые биграммы
6. *Число добавляемых биграмм* - количество первых биграмм для добавления из
переданного файла (по умолчанию равно 1000)
7. *-s выходной файл с множествами похожих униграмм и биграмм* - включает режим
similarity, при котором учитываются связи между словосочетаниями и образующими их
словами с записью получившихся множеств похожих униграмм и биграмм в указанный файл
8. *Файл с полученными темами* - файл, содержащий полученные на прошлой итерации
темы (результат работы модуля TopicModels)
9. *Число первых униграмм* - число первых униграмм в темах, из которых строятся
всевозможные биграммы для добавления (по умолчанию равно 10)
10. *Язык* - язык коллекции текстов (поддерживаются только русский и английский)